**233. – Arabis saxatilis** All. – Plante annuelle, velue-hérissée ; tige de 20-40 cm, dressée, simple ou peu rameuse ; //feuilles //oblongues, dentées, //molles, //les radicales brièvement pétiolées, les //caulinaires embrassantes-auriculées, //à oreillettes aiguës ; fleurs blanches ; sépales latéraux un peu bossus à la base, égalant le pédicelle ; //grappe fructifère assez longue, lâche, à rachis droit, //à pédicelles étalés-ascendants, moins épais que la silique ; siliques dressées, comprimées-tétragones ; graines ovales-arrondies, à bord caréné et plus foncé.
Rochers et éboulis calcaires, dans les montagnes de l'Est et du Midi ; Ain ; Savoie ; Dauphiné ; Alpes-Maritimes ; Corbières et Pyrénées. – Pyrénées ; Alpes ; Balkans. = Mai-juin.